中國十四五規畫擬投入1.4萬億美元 如研發原子彈般優先發展第3代半導體

〔編譯楊芙宜／台北報導〕彭博新聞報導，知情人士透露，中國10月將提出「十四五（第14個5年）規劃」擬在2021至2025年期間大力支持發展第3代半導體產業，北京已承諾2025年對包含無線網路、AI（人工智慧）在內的技術領域投入約1.4兆美元（約42兆台幣），應對美國川普政府的限制，並賦予這項任務如同當年製造原子彈一樣的優先性。

第3代半導體主要是由碳化矽和氮化鎵等材料制成的晶片組，被廣泛用於第5代射頻晶片、軍用雷達和電動汽車中。

知情人士說，中國正在規劃制定一套全面的新政策，以發展本國的半導體產業，在科研、教育和融資方面支持該行業的一系列措施，已加入到國民經濟和社會發展「十四五規劃」之中，該規劃將於10月份提交給其最高領導層。

······

報導說，中國國家主席習近平已承諾到2025年包含無線網路、AI（人工智慧）在內的技術領域投入約1.4兆美元；半導體實際上是中國技術雄心的各個環節根本，美國川普政府正威脅要切斷對中國的晶片供應。

······

報導說，中國每年進口IC（積體電路）價值超過3000億美元，中國半導體開發商依賴於美國製造的晶片設計工具和專利、以及來自美國盟友的關鍵製造技術。不過，隨著美中關係逐漸惡化，中國公司從海外獲得組件和晶片製造技術的難度也越來越大。

美國政府已將數十家中國科技公司列入黑名單，使他們無法購買美國零組件，此外，美國還對字節跳動的TikTok和騰訊的微信發布禁令。針對科技巨頭華為，川普政府對該公司實施制裁，並施壓盟友在本國的電信網絡中封禁華為設備。

·····

那有錢

寧要電子不要褲子

唔怪要節省食物內循環啦

搞AI即係nvidia 又fatfat 啦？
不過如果trump繼續做，應該會ban 埋所有同AI有關嘅嘢賣比中國啦

層層食飯飲酒包二奶去旅行買好野
去到班科學家手中有幾多

第3代半導體 即係勁唔勁？

地球最先進國家玩到第幾代？

吹大啲14萬億美金呀笨
目標係世界回歸中蟈

同當年全民大煉鋼咁似既

等研發完
支那早就比美帝炸到變廢土

wasteland china

今次係全民大煉精(晶片)

中国製造2025

驚西咩
拜登is coming

大煉鋼2.0

成10% gdp

又可以呃錢
最後又破產收場

中國人都係吸完水fat fat然後移民
永遠都唔會變

揼本請人去偷都仲有可能既
研發就算鳩數啦

原子彈本身就係偷返來

傻九……比人引去玩軍備競賽……
睇黎時辰就到

當年唔係錢學森中共一早收咗皮

早排武漢間垃圾先收皮, 呢頭又吹到大一大呃鳩人

1.4萬憶點黎
邊有錢

981 we trust

哈，股票又炒一輪之後又不了了之⋯⋯